\input{../../../main.tex}

\begin{document}

\setphysstyle{ЛФШ 2016}{Заключительная контрольная. Теория}{9 класс $(A, \alpha)$}

\task{
	Возможно ли движение с постоянным модулем центростремительного ускорения? С
    постоянным вектором центростремительного ускорения? В случае положительного
    ответа приведите пример, в случае отрицательного обоснование.
}

\taskpic{
	Найдите сопротивление между клеммами, если сопротивление проволоки на единицу
    длины~--- $\rho$, а радиус большего кольца~--- $R$.
}{
	\begin{tikzpicture}
		\draw[thick] (0,0) circle (1.5cm);
		\draw[thick] (0, 0.75) circle (0.75cm);
		\draw[thick] (0, -0.75) circle (0.75cm);
		\draw[thick, -o] (0, 1.5) -- (0, 2);
		\draw[thick, -o] (0, -1.5) -- (0, -2); 
	\end{tikzpicture}
}

\libproblem{tuymaada}{3.2}
\libproblem{city}{2012-09-1}


\taskpic[4.3cm]{
	Внутри сферы радиуса $R$ прыгает шарик, упруго ударяясь о стенки, причем его
    траектория замкнута и в верхней точке касается сферы. Найти скорость в нижней
    точке траектории $v_{0}$.
}{
	\begin{tikzpicture}
		\draw[thick] (0, 0) circle (2cm);
		\draw[blue] (0, 2) parabola (-1.41, -1.41);
		\draw[blue] (0, 2) parabola (1.41, -1.41);
		\draw[blue] (0, -1.1) parabola (-1.41, -1.41);
		\draw[blue] (0, -1.1) parabola (1.41, -1.41);
	\end{tikzpicture}   
}

\end{document}


%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-engine:xetex
%%% TeX-PDF-mode: t
%%% End:
